點解部電腦會突然上唔到網？

事情是這樣的
我朋友部電腦成日都會突然間上唔到網
咁佢就叫我上去佢度睇下啦
佢一開機都好好地用區域連線上到一陣網
大概會上到15分鐘左右 好彩啲就用到30分鐘
但之後佢就會無啦啦變左
有限或無法連線（黃色三角形加！感嘆號)
電腦就接router
我睇佢啲驅動程式（得一個蟹仔驅動）都正常既
Realtek PCIe GBE Family Controller
電腦網絡卡就係onboard蟹仔卡

佢電話用WiFi就好順暢
唔會話斷下斷下咁既
有無巴打知點解會咁?

求學野

Router 出事

我部舊腦都係咁 上網一陣就會出！號 你fd部機laptop定座枱？

舊式台機

啫係用LAN線？

係咪有啲咩未set好
佢用電話上網 好順暢

係

有冇重插過條線？

問題係咁撚多朋友出事

有

我覺得應該都係部腦既問題 實質係咩都研究唔到 網上就算搵呢個問題都只係話介面卡問題...但Windows既網路診斷基本上都冇作用所以我覺得純粹係部腦老化既問題

拔左變紅叉
之後loading
Load完都係會去返黃色感嘆號

WAN線直插有問題嗰部電腦
乜事都冇->Router問題
問題照舊->換過條線再試吓
->乜事都冇->線問題
->問題照舊->Call ISP上門搞

如果係Router問題->Reset Router
乜事都冇->揾個真係識Set Router嘅人幫手Set
問題照舊->換Router

重開router?

會唔會係撞ip之類

我就得問題都大致上得三個
1. Router有野set錯左/或者壞左
但係如果router 壞左就應該唔會有得用電話上網
或者可能佢部分壞

2.線材問題
Lan線壞左
但如果壞lan線就應該唔會有頭個十幾分鐘上到網

3.主機板網路卡老化
依個唔知點check
最多買個張lan card解決

但真係唔知咩問題

個網路診斷咩作用

好 我試下先